---
slug: producto/dast/
title: DAST
description: En Fluid Attacks realizamos pruebas de seguridad de aplicaciones dinámicas (DAST) para detectar vulnerabilidades de seguridad en software en ejecución lo antes posible.
keywords: Fluid Attacks, Tecnicas, DAST, Dinamico, Aplicacion, Seguridad, Pruebas, Hacking Etico
banner: dast-bg
template: category
image: https://res.cloudinary.com/fluid-attacks/image/upload/v1619634644/airs/product/cover-dast_qaboy9.webp
definition: Las pruebas de seguridad de aplicaciones dinámicas (DAST) de Fluid Attacks detectan vulnerabilidades de seguridad conocidas y de día cero en tus aplicaciones mientras estas están en ejecución. Esta forma de prueba caja negra (que no requiere acceso al código fuente), tiene como objetivo encontrar rápidamente debilidades en tu *software* que podrían ser explotadas por *hackers* maliciosos. DAST es una técnica con buenos resultados detectando fallas relacionadas a datos, configuración de despliegue y la lógica de negocio de las aplicaciones, y funciona independientemente del lenguaje en el que se desarrolló el *software*. Todo el DAST automático está respaldado por el trabajo de *pentesting* manual de nuestros experimentado equipo de *hacking*, que mejora continuamente las tecnologías y metodologías de prueba.
---

<div class="sect2">

### Simulación de ataques

A través de esta técnica “outside-in”,
podemos simular interacciones potenciales de *hackers* maliciosos
con tus aplicaciones,
observando cómo responderían estas últimas a los ataques de los primeros,
con el fin de detectar vulnerabilidades no encontradas
a través de otro tipo de metodologías.

</div>

<div class="sect2">

### Pruebas desde las primeras fases

Mientras que la técnica DAST
en muchos casos se aplica sobre una aplicación
en ejecución después de producción,
en DevSecOps se puede desplazar a la izquierda
para detectar más temprano vulnerabilidades en ambientes internos
de pre-producción, ahorrando así tiempo y dinero.

</div>

<div class="sect2">

### Tasas mínimas de falsos positivos

El equipo de *hacking* de Fluid Attacks verifica continuamente
lo que se obtiene automáticamente a través de esta técnica,
y complementa las evaluaciones con DAST manual
para lograr tasas muy bajas de falsos positivos.

</div>

<div class="sect2">

### Escaneo basado en estándares

Gracias a las evaluaciones y reportes de DAST,
y siguiendo los procedimientos de remediación necesarios,
podrás cumplir con diversas políticas y regulaciones
(por ejemplo, OWASP, PCI DSS, NIST, HIPAA, CWE, GDPR, CAPEC, NERC, ISO27K),
que puedes definir según tus necesidades.

</div>

<div class="sect2">

### Bajas tasas de falsos negativos

Una técnica DAST realizada tanto automática
como manualmente nos permite garantizar bajas tasas de falsos negativos,
a diferencia de lo que pueden conseguir las empresas
que dependen exclusivamente de herramientas de escaneo.

</div>

<div class="sect2">

### Un componente de pruebas exhaustivas

La técnica DAST puede complementarse con otras técnicas
utilizadas en Fluid Attacks,
como SAST, SCA, SCR, RE y *pentesting* manual,
para constituir pruebas exhaustivas de seguridad de aplicaciones.

</div>
